[有片！！］股東指控海航派人赴港航 取走關鍵財務資料 港航：股東紛爭 嚴重擾亂辦公室秩序

港航員工流出影片（網絡片段截圖）

香港航空股東相爭白熱化。香港航空控股股東，即「香港航空諮詢服務公司」及 「Frontier Investment Partner」表示，港航股東海航集團代表，今晨進入港航辦事處，相信關鍵財務資料已被銷毀或帶走。香港航空原先指，沒有任何人闖入香港航空總部或帶走任何公司資料，及後改稱，近幾日涉及公司股東間紛爭，嚴重擾亂了辦公室秩序和正常運作，已經聘請第三方保安人員和律師來協助處理情況。

「香港航空諮詢服務公司」及 「Frontier Investment Partner」透過公關公司發稿表示，今天早上約 6:45，海航一眾代表帶領眾多保安強行衝進港航辦事處，當場驅逐所有新任董事所委派的外部保安人員。新任董事初步認為，港航關鍵的財務資料及硬碟可能已經被毀或帶走，具體損失目前難以估量。

聲明又指，「所有由新任董事聘請的外部保安人員，已經全部被驅逐出港航位於東涌東薈城一座的總公司辦事處。」新董事在聲明表示，早在昨晚，港航的高層和內部律師，以及新任及原有董事的代表，在外部律師的見證下達成兩項協議，包括：港航高級管理層和法律部門同意，會將所有港航的重要財務資料妥善保管，並按照現有模式，由新任董事委派外部保安在場 24 小時駐守值班；以及港航高級管理層承諾，所有相關資料不會被銷毀或被帶離港航。

有關協議經在場律師記錄在案。

新任董事指，以上和港航的協議，關於保存港航重要財務資料的保安模式，「旨在調查及阻止海航進一步的關聯方交易，和任何中飽私囊的行為，但今日發生的相關不當行為已嚴重違反該協議，情況令人擔憂。」香港航空控股股東表示，會致力行使一切可能的法律手段，維護港航員工、顧客及商業夥伴的最佳利益。

《立場新聞》向香港航空查詢，發言人原本回覆指：「今早並沒有並任何人闖入香港航空總部或帶走任何公司資料。」但港航其後又承認，「近幾日涉及公司股東間紛爭，嚴重擾亂了我們辦公室秩序和正常運作，對此我們已經聘請第三方保安人員和律師來協助處理情況。」港航又表示，作為私營公司，港航不會對其股東架構作評論，「但我們相信相關的持份者將以專業及公正的方式解決問題。」

而從《立場新聞》得到影片所示，港航辦公室正門有一群保安人員駐守，但未能肯定是屬於海航，還是新任董事委派的保安。另一條影片顯示，所見兩名操普通話男子，企圖拿走一個行李喼，喼內裝有大量文件。消息人士解釋，當時為有第三方顧問團去到港航東涌東薈城總部，顧問團向該兩男子表示「文件不能帶走」，兩人最終把行李喼拖回公司辦公室內。

港航昨天發聲明指公司運作如常

新任董事早前亦發聲明，指香港航空委任新管理層，現任香港快運董事長鍾國頌獲委任為香港航空的董事會主席，連同其他董事即時控制董事局，並與現有管理層合作。鍾國頌的任命決議是在周二舉行的特別股東大會上通過，有關決議並獲香港航空控股股東香港航空諮詢服務公司及 Frontier Investment Partner 支持，目的為捍衛公司財務穩健性以解決當前的狀況。

聲明稱，重組的團隊將制定計劃，確保公司今後的財務穩健性，並已聘請獨立專業人士及機構，包括核數師及法律顧問，對公司的財務狀況進行第三方調查及評估。

不過，現任港航董事兼公司主席的侯偉，昨日以主席身份向員工發出內部信件，指公司董事會變動是源於股東爭拗（shareholders dispute），強調事件不會影響公司營運。公司昨天發聲明，指香港航空近日備受媒體關注，「我們向客戶、商業夥伴及一眾支持香港航空的人士保證，有關事件並沒有影響我們的業務運作，本公司繼續如常營運。」

屌 買左飛仲未飛

Easter長假先搞呢啲嘢

稅局做嘢啦！

冇啦啦要人提早收工

支畜全家做雞既死港支警犬又去咗邊

唔見有話報咗警

拎hardcopy走?
盤數入哂機,到比人查,乜資料都無咪又係比人入你

支那係鐘意做埋啲柒事，家陣21世紀，網絡世界，真係唔會天網恢恢疏而不漏？

等睇被踢爆

刑事罪唔駛查？

之前買機票見到，由香港飛有一段係要同香港航空sharecode, 用香港航空飛機飛
即刻俾多2000 搭中東三寶買安心
十月去旅行，一陣佢十月前佢執左我就俾佢玩死

【董事局內鬨 有港航股東報警】
【指海航強行帶走關鍵財務資料】

發生董事會內閧的香港航空，公司控股股東指責另一個股東海南航空，朝早強行帶走香港航空的關鍵財務資料，已報警處理。

根據香港航空內部員工提供的片段，海航的代表，昨晚已曾意圖在港航辦事處，取走公司關鍵財務資料，結果被阻止。

但港航控股股東鍾國頌指，周四早上海航代表再次進入辦事處，相信有關文件已經被海航銷毀或帶走，具體損失目前難以估量。

不過香港航空發言人回應說，並無任何人闖入公司和帶走資料，指片段中的人士，只是公司外部審計員。

鍾國頌在周二發聲明，指自已重新被委任做香港航空主席，不過代表海航的侯偉，就仍以香港航空主席身份，向員工發出署名電郵，香港航空公司網頁亦無更新。

#有線新聞 #香港航空 #海南航空 #董事局 #內鬨 #財務資料 #報警